
\section{Tutoria de Graduação e Monitoria}
\label{sec:monitoria}

Na estrutura administrativa da Universidade de Brasília, a Coordenadoria de Monitoria (CMoP), Mobilidade e PET faz parte do Decanato de Ensino de Graduação (DEG), mais especificamente da Diretoria de Acompanhamento e Integração Acadêmica (DAIA) da qual é uma de suas coordenações.
 
A monitoria é um instrumento para a melhoria do ensino de graduação, pelo estabelecimento de novas práticas e experiências pedagógicas que visem fortalecer a articulação
entre teoria e prática e a integração curricular em seus diferentes aspectos. Tem como finalidade promover a cooperação entre discentes e docentes e a vivência com o professor e 
com as suas atividades técnico-didáticas. Existem duas categorias de monitores:

\begin{itemize}
	\item Monitoria remunerada: pagamento feito por bolsa, cujo valor por semestre é de $R\$ 450,00$, pago em parcela única no final do semestre letivo após o envio das frequências previstas no Calendário Universitário de Graduação;
	\item Monitoria voluntária: sem compensação financeira pelo exercício da monitoria. 

Em ambos os casos, os estudantes recebem 02 (dois) créditos pela atividade por semestre. Há disponibilidade de 45 bolsas de monitoria para o \textit{campus} UnB Gama.

\end{itemize}
Os objetivos da monitoria são:
\begin{itemize}
	\item Estimular a participação de estudantes dos cursos de Graduação no processo educacional, nas atividades relativas ao ensino e na vida acadêmica da universidade;
	\item Favorecer a oferta de atividades de reforço escolar aos estudantes com a finalidade de superar problemas de repetência escolar, evasão e falta de motivação;
	\item Criar condições para a iniciação da prática da docência, por meio de atividades de natureza pedagógica, desenvolvendo habilidades e competências próprias desta atividade;
	\item Propor formas de acompanhamento de estudantes em suas dificuldades de aprendizagem;
	\item Pesquisar novas metodologias de ensino adequadas ao ensino da disciplina participante do programa;
\end{itemize}

Os requisitos para participação na monitoria são:

\begin{itemize}
 \item Ser aluno regularmente matriculado em curso de graduação da Universidade; 
  \item Ter obtido aprovação na disciplina na qual solicita a monitoria, demonstrando domínio da mesma;
  \item Ter disponibilidade de tempo para atender às atividades programadas;
  \item Não estar usufruindo de qualquer outro tipo de bolsa remunerada oferecida pela Universidade (no caso de monitores remunerados).
\end{itemize}

O programa de monitoria, as atribuições da Faculdade, os procedimentos, os
critérios e os normativos legais estão disponíveis em 
\url{http://www.saa.unb.br/acompanhamento-academico/22-monitoria}.
